

   
 Najhorúcejším kandidátom na titul naj-život-uľahčujúceho prístroja je bezpochyby teleport. Každý vie, o čo ide, vyskytol sa v Star Treku či v rôznych počítačových hrách. Aké by to len bolo super, keby ste sa nemuseli pariť v hnusnom, rozheganom vagóne vlaku slovenských železníc, ale len stisnúť tlačidlo a byť v cieli svojej cesty, nie? Ušetrilo by to kopec času a nervov. Alebo nekonečné hodiny presedené pri medzikontinentálnych letoch. Za nejaký rozumný poplatok, v závislosti od diaľky, by sa dokonca dalo predísť výpadkom v príjmoch aeroliniek, železníc či autobusových spoločností. Tieto by totiž dostávali istú sumu peňazí, čo by prúdili od zákazníkov do fondu teleportického cestovania (FTC) pred každým použitím teleportu. Mohlo by to vyzerať zhruba tak, že človek príde k stanici teleportu, zaplatí sumu adekvátnu na presun napr. do Košíc z Bratislavy, táto by putovala do FTC a človek by sa za pár okamihov ocitol na druhom konci republiky. Z FTC by sa potom mesačne odvádzali peniaze v určitom pomere pre dopravné podniky, ktoré by paralelne fungovali, pretože by boli lacnejšie ako teleport, ale časovo náročnejšie. Nikto by nestratil, naopak, človek by získal. 
 Ďalším vynálezom by mohol byť tzv. rozdvojovač. Jednoducho by ste vošli do akejsi kabíny a namiesto jedného Joža, čo vstúpil dnu, by vyšli Jožovia dvaja. Identickí, s rovnakými vlastnosťami, vzhľadom, rovnakým, no vlastným vedomím aj svedomím. Fungovali by každý autonómne, každý by sa mohol pohybovať na inom mieste v rovnakom čase, a keď toho budú mať dosť, pôjdu späť do kabíny a všetky zážitky sa zlejú naspäť do pôvodného Joža. Toto by sa obzvlášť hodilo pri situáciách, keď nemôžete byť v rovnaký čas na dvoch miestach. Takto to možné bude. Zíde sa to napríklad pri letných festivaloch, práci a súbežne bežiacom futbalovom zápase a podobne. O nič by jedinec neprišiel, všetky povinnosti by mal splnené, dokonca sa dá hovoriť aj o zvýšenej efektivite práce, pretože dve činnosti by mohli byť vykonané navonok tým istým človekom. Iste, treba ešte doladiť pár legislatívnych a technických záležitostí, ale istotne by to bolo užitočné, nemyslíte? 
 Posledným prístrojom, ktorému sa budem v tomto texte venovať, je zariadenie, čo by umožnilo užívateľovi spomaliť či zrýchliť sebou vnímaný čas. V praxi by to vyzeralo tak, že napr. v robote by ste si čas zrýchlili, no pri tom by ste si stihli splniť povinnosti, ale hotový by ste boli za zdanlivo kratší čas. Vaše vedomie by vnímalo čas inak, niečo ako pocit keď sa ráno zobudíte a máte dojem, ako by ste si líhali len pred hodinou. Odrobili by ste si svojich, povedzme 8 hodín, no zdalo by sa vám, že ste pracovali len hodinku. Podobne by fungovalo aj spomalenie času. Pri srdcu milej činnosti, ja neviem, párty, sex, hocičo by ste tok reálneho času pociťovali dlhšie. Takže ak párty bola reálne 4 hodiny, vy by ste ju vnímali ako by trvala trebárs 7 hodín. Išlo by o akési natiahnutie času pre väčší zážitok z činnosti. 
 Tak toto, milí čitatelia, je prvá várka vynálezov potrebných pre ľudstvo, čo ešte neexistujú, ak áno, nevie o nich nik, okrem vlád štátov. Ďalšia bude nasledovať, ak mi niečo nové napadne na um. Apelujem týmto na vynálezcov, aby mojim nápadom venovali aspoň pár sekúnd. Tento text je len čisto výplodom mojej dlhej chvíle v robote, preto ho nemusíte brať vážne. ;) 
   
   

